今日嘅立法會同威瑪國會有咩分別?

大家都係用民主賦予嘅權力去葬送民主制度

威瑪果陣係人民投個希特拉出黎 比佢話事

而家係 唔係希特拉唔係納粹共產d fd就dp佢 再自己話事

保皇狗都係港豬投出嚟

事實唔係咁
係人民投左個總統出後
然後總統臨死前，交付比當時既總理 希特拉 要返回帝王制
希特拉先上哂位

咁都要當時nazi係最得勢既政黨

冇錯
當時嘅總理即係希生係總統委任
同時總理係由向國會負責變咗向總統負責

nazi果種係民心所向 777呢?
根本就無得比

仲有今日立法會本身就係功能殘缺
地方直選既民意近乎無影響力 完全兩回事 邊有得咁樣類比

香港需要希特拉

香港唔係需要希特拉/某位明星
而係需要內部團結

最得勢唔係佢
係德國共產黨

不過共產黨果陣當社民黨係敵人
如果佢哋加埋中間派組得成政府應該仲有得救
係去到1935年果陣先知衰轉口風合作反納粹
但一切太遲了

????

過左 march 1933 之後
nazi已經係過半第一大黨

讀下歷史先啦屌

無領袖，點團結？

但保皇狗同納粹做嘅嘢一樣
利用國會去斷送民主

當然你話制度、環境之類冇可能一樣
但佢哋喺國會/立法會所作所為冇乜分別

同埋希特拉同777都唔係民心所向
因為兩個都唔係直選出嚟

其實1930年果陣納粹啱啱先發威
當然歷史冇如果
但當時社民黨、中央黨同共產黨合作係有得玩
不過當時共產黨行極左政策
當社民黨係首要敵人而唔肯合作

得罪講句，就算有普選，唔覺得777唔會當選，你望下香港幾撚多蝗同廢中廢老，儲錢移民算啦

只係Nazi的話唔過半，得288席，要324席先過半

但加埋同樣右派嘅DNVP就過咗

仲未過半

Enabling Act要三分二先過到，Nazi要DQ咗KDP同捉咗廿幾個SPD議員先過到

曾經ff過行 民兵團
民兵團行軍事民主制

民兵團再推幾個代言人出黎做神
一兩年後換人

但係nazi仲有sa 打人同軍官團入面一d人支持，1929 beerhall失敗後希特拉受審，仲有法官聽完佢自辯後講「what a chap」之類說話